澳乾旱嚴重致大豆產量銳減 大豆價格料將持續上漲

澳乾旱嚴重致大豆產量銳減 大豆價格料將持續上漲

中新網10月29日電 據澳大利亞《星島日報》報導，因乾旱少雨，澳大利亞的大豆產量下降了80%，預計大豆價格上漲將持續到2020年。

據報導，一般來說，每噸澳大利亞大豆的價格為500澳元，但在2018年，由於缺乏雨水，澳大利亞大豆的價格升至約850澳元，預計到2020年將升至每噸1000澳元。

一位澳農業協會的官員表示，2018年的大豆收成是澳北海岸有史以來最差的。他還表示，因為乾旱太嚴重了，2018年當地最大的大豆生產商甚至根本沒有種植。

一位大豆種植者表示，因乾旱，他們在過去兩年裡損失了200萬澳元。澳大利亞最大的豆奶供貨商之一——維他奶集團也表示，他們不得不從海外採購豆奶。

澳大利亞餐飲行業協會行政總裁表示，由於嚴重乾旱，該行業面臨著嚴重的成本壓力，消費者將不得不面對飲食方面的加價。

climate change

你班澳洲佬仲要開新煤礦 抵你地連大豆都種唔到

澳豆的產量不高
而且是非基改
賣給人吃的為主

美豆加豆是基改豆
賣給豬吃的為主